老中青同行 怒罵林鄭禍港

老中青同行 怒罵林鄭禍港

參與昨日7.21大遊行的市民逼爆銅鑼灣一帶。

【齊上齊落】

【本報訊】一路走來，齊上齊落。民陣昨再發起反送中遊行，老中青齊聚街頭，聲討林鄭月娥政府不撤回、不徹查、堅拒民間五大訴求的頑固態度，以腳步要求政府問責。銀髮族長者不忍香港倒退，認同年輕人抗爭有理，抵住熱天與下一代拍住上。有示威者不滿政府刻意縮短遊行路線，質疑「有陰謀」，企圖在灣仔終點再次炮製嚴重警民衝突場面，借助輿論淡化民間訴求。

記者︰潘柏林 周詠雯 鄭啟源

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

銀髮族昨日再度現身遊行隊伍，與年輕人同行，對抗林鄭政府不公義。年屆83歲的黃婆婆，近月已參加幾次反送中遊行，她昨由53歲女兒陪同上街。「下一代好淒涼！」黃婆婆說，早前參加沙田遊行，對警察於新城市廣場展開困獸鬥感氣憤，「你（警察）冇理由咁蝦細路」。73歲的何伯伯昨首度參與反送中遊行，他說，政府拒回應港人訴求，做法似足內地高官漠視民意，「睬你都儍，高高在上感覺。要趁香港未完完全全回歸，要發多啲聲音。」

「差佬打到離晒譜」

64歲的鄭先生也直斥特首林鄭月娥，「陀衰我（鄭姓）家族」。他指，香港受中共影響日深，忍受不了政府睜大眼講大話，認為年輕人抗爭有理，「差佬打到離晒譜，後生40年我都行前面。」他又慨嘆，部份新移民來港爭資源，卻不想融入香港；中資壟斷香港經濟，強迫英資和日資讓路，令香港倒退內地化。

中年人也對政府無限失望，滿腔怒火。梁先生形容自己是溫拿樂隊「前樂迷」，他不滿樂隊成員譚詠麟和鍾鎮濤早前於撐警集會胡言亂語，反對獨立調查，要與譚鍾二人割席，昨帶同多張已收藏30多年的譚詠麟和鍾鎮濤黑膠唱片和海報，於銅鑼灣鵝頸橋銷毀。梁說，過去溫拿樂隊每次出碟都會購買支持，但譚鍾二人令他痛心失望，「𠵱家係見到警察濫用暴力喎」。

一次又一次的遊行，政府始終無動於衷，更借收緊遊行自由，對遊行路線時間設限，示威者擔心政府另有盤算。詹先生說，市民持續以不同抗爭行動向政府施壓，「我哋都好攰，但都要畀政府知道香港人心聲係點」，民間五大訴求，政府必須正面回應，而非利用收緊遊行等手段，收窄港人發聲空間。他不諱言，政府對遊行路線的安排是陰謀，擔心當局如早前沙田衝突般，激發示威者情緒，製造衝突場面，「都驚㗎，但都要出嚟」，即使擔心，作為較年長的成人，也應現身支持年輕人。

相關新聞：被鬧警黑合作 總督察兇市民

「終點設灣仔有陰謀」

「我哋覺得唔甘心，亦都覺得有問題。」李先生及李小姐表明，市民持續遊行，全因林鄭政府以拖延手段，不回應市民訴求，同時借不同渠道打輿論戰，製造支持政府及警察言論，「嬲就係呢樣嘢。」二人表示，政府昨將遊行終點設於灣仔有陰謀，令遊行人潮難散去增加衝突機會，「都係想有暴力畫面，特別係TVB」。

李先生續說，擔心衝突再發生，「先係困獸鬥然後逼住你，一鼓動就話你有問題，然後又揼你」，最後將暴徒之名安插示威者身上。李小姐於光復上水遊行當日，下班經過現場時，目擊警方似刻意在場製造恐慌，質疑部署有問題，「啲人想走走唔到，佢哋就喺度戙盾牌，啲小朋友係好驚，係咁喊」。

上一則
上一則
黎智英：撤惡法也難息民憤

下一則
下一則
何韻詩質疑警方變陣挑撥情緒

何君堯與白衣人握手讚「英雄」
被鬧警黑合作 總督察兇市民
7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場
「林鄭已無權」 示威者劍指中聯辦
港澳辦急發聲明：觸碰一國兩制底線
越過盧押道 憑良知抗暴政
銀髮族上前線守護孩子
7.21混戰全紀錄
43萬人逼爆港島追究警暴
售票機放滿散紙 單程票
和理非：誓不與勇武派割席
黎智英：撤惡法也難息民憤
何韻詩質疑警方變陣挑撥情緒
店東落閘上街：公義最緊要
社工促政治問題政治解決
反對維穩 社署外設連儂牆
陳伯報案 告盧偉聰知法犯法
點滴：金鐘站天眼包膠防噴漆
蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥
6.12中彈失明教師：保留身軀抗爭
警鎖定700示威者 運物資照拉
毀連儂牆 持刀漢被捕
遊行前 警充公急救站
高永文污衊獨立調查 36醫護炮轟
梁栢賢指官員失民心 問責制崩潰
涼茶媽媽再上街 教林鄭做真慈母
央視警告：香港不能再亂
西環集中營：警民衝突惡化 領事外商指京責任大
元朗無警時分黑幫喪毆途人